白宮網站有條奇怪既香港普選連署，不要亂簽。

Hong Kong Universal Suffrage Plan
認住發起人: Created by C.C. on January 02, 2020

內容:
According to the requirement of HKHRDA of 2019 , Hong Kong people now propose this as the plan of Hong Kong Universal Suffrage in 2020.
1. Amend District Council to House,Legislative Council to Senate.
(將香港區議會、立法會分別修改做眾議院、同參議院)
2. Senate members need to suggested by House and elected by valid voters.
(參議院成員需要由眾議院建議及合資格選民選出)
3. Amend Chief Executive to Prime Minister.
(將行政長官改名做總理)
4. Prime Minister should be elected by valid voters.
(總理需要合資格選民選出)
5. Cancel the age and nationality limitation of the Prime Minister.
(取消總理年齡限制同國籍限制)
6. Amend the pledge of loyalty to Hong Kong people instead of PROC.
(承諾效忠香港人)
7. Cancel NPC's power of the explanation and amendment of Basic Law , own by Hong Kong people instead.
(取消人大對基本法解釋的權利)
8. Repeal the political ability and influences of LOCPG and NPC.
(廢除LOCPG同人大政治影響力)
9. Power of citizens' initiative and law amendment power should be guaranteed.
(保證市民立法主動權及法律修改權力)
10. Impeach of PM of 60% in Congress(Both)
(議會需要60%先可以彈劾特首)

先唔講點無取消功能組別??? 一人一票直選?

1-4 改左名等於普選左????

5 取消總理年齡限制同國籍限制
//根據《香港特別行政區基本法》第44條，香港特別行政區行政長官必須符合以下所有條件：
年滿四十周歲
在香港通常居住連續滿二十年
在外國無居留權
是香港特別行政區永久性居民中的中國公民//
即係唔洗理會上面條件??? 搵個住係香港超過20年既大陸官做都得??

7-8 好似干預緊支那內政(唔太識法律)

個人覺得呢個普選計劃好奇怪，不宜簽。

我有幫手推
沖涼果陣諗諗下都覺得怪怪地
Um....咁應該點好

請冷處理

冷處理

但係5之前係一人一票？

如果要搵大陸人做，咁合資格選民嘅定義係咩？

咁係咪應該搵人寫點樣普選？

你唔講咪冇人關注囉我唔理你論點啱唔啱
但係如果你唔想人簽 上連登開po唔係好方法囉

呢個咪即係獨立plan囉懵撚，咁你割唔割呀？

仲有，Prime Minister 可以譯首相唔一定係總理

但如果好似新加坡咁

會唔會得一個候選人
焗你投票做樣

叫總理但係直選會唔會怪咗啲

君主制先用首相

有無知情人士解釋下

咁澳洲加拿大行君主制定共和制，名義國家元首係邊個？華文媒體翻譯佢哋去PM 做咩？

push

君主制先用首相≠君主制一定用首相

需要注意的是，加拿大、澳洲、新西蘭等英聯邦國家，在英語中這些西敏制國家的政府首長，頭銜和英國一樣，稱為「第一大臣」（Prime Minister），並且共戴同一個君主，但事實上會由英國君主委派總督代表行使國家元首職務，因此實際政府首腦稱「總理」而非「首相」，「總理」是相對「總督」一詞而來，而不是相對「君主」一詞。

Copy from wiki

Wiki呢個對譯嘅講法，毫無出處同根據

咁即係反映Prime Minister 之餘首相同總理呢個譯法，係華文世界其實莫衷一是囉，你記住人哋國家其實係用Prime Minister，對於實際嘅中文稱呼唔一定有定義喎

日本君主制國家，一樣有「內閣總理大臣」呢個稱號啦，咁佢應該係日本首相定日本總理啊？

其實我見呢個plan 唔多唔少都值得商討，但總體對鞏固民權而言，都係拆牆鬆綁嘅，尤其是彈劾案由三分二稍為降低到六成就可通過，其實即係比咗議會更大力量去制衡個政府首腦

不過最大爭議，都係不限任何國籍人士做政府首腦，呢個係效忠問題，覺得唔應該退讓

其實有冇邊一次簽完真係有用？

咪分化BN(O)港人同香港人ok?

問題係香港行一國兩制所以先咁多人拎外國護照呀嘛

但係如果你話真係全面實行普選嘅時候

參選人都唔願意放棄外國國籍我諗係任何一個國家都唔係咁容易接受到啊

有冇咩方法騎劫咗佢